السلطات المغربية تعتقل شخصا خطط لتفجير كنيسة بمليليه
 ذكرت السلطات المغربية السبت نوفمبر أنها اعتقلت شخصا مؤيدا لتنظيم الدولة الإسلامية قرب الناظور شمال شرق البلاد كان يعتزم الالتحاق بصفوف التنظيم والقيام بعمليات إرهابية وجاء في بيان لوزارة الداخلية المغربية أن هذا الشخص كان ينشط في منطقة العروي قرب الناظور شمال شرق المغرب وأنه كان يخطط للالتحاق بصفوف تنظيم داعش وأضاف البيان أن المتهم خطط لتنفيذ عملية إرهابية بواسطة متفجرات بالمملكة وضد كنيسة بمليليه الواقعة تحت النفوذ الإسباني وقالت الوزارة إنه سيتم احالة المعتقل إلى العدالة فور انتهاء التحقيق الذي تجريه النيابة العامة الجدير بالذكر أن السلطات المغربية فككت عشرات الخلايا الإرهابية منذ التفجيرات الانتحارية التي هزت الدار البيضاء في مايو أيار عام ورفعت درجة التأهب بعد إعلان التنظيم المتشدد قيام خلافة إسلامية وتهديده دول الجوار  